85%打工仔今年平均加薪3.6% 近半機構料明年加薪3%

香港人力資源管理學會今公布2019年薪酬趨勢調查，結果顯示本港僱員今年平均加薪幅度為3.6%，較去年微升0.4百分點。

該項調查訪問了94間來自15個不同行業的機構，涵蓋14.5萬名僱員，結果顯示受訪機構今年整體基本薪金平均加3.6%，較去年多0.4個百分點，扣除通脹後實質調升幅度為0.8%。獲加薪的僱員比例為84.9%，其餘僱員凍薪。

調查指，當中近96%受訪機構在今年有加薪，3.3%的機構凍薪，1.1%機構減薪。中型公司(僱用500至1000名員工)平均調薪幅度最高達4%。

受訪機構表示，僱主調整薪金時會考慮5大因素，依重要性排序為機構業績、個人工作表現、業務部門表現、市場薪酬調整狀況及香港經濟狀況。

至於明年薪酬調整預測，近48%受訪機構表示暫時未有計劃，約51%機構預計明年僱員將獲加薪，預計平均加薪3.0%。約1%機構表示將會減薪。

學會副會長孔于人指，雖然香港現時社會負面情緒不斷醞釀，但對明年上半年經濟影響不大，而且加薪與否仍需視乎機構業績、員工表現等因素，認為3%的升幅是一個穩健趨勢。